普京稱俄羅斯無戰爭意圖 武器研發只為「戰略平衡」

2020-03-03 15:56:11
〔即時新聞／綜合報導〕俄羅斯總統普廷（Vladimir Putin）今年就任已滿20年，日前接受媒體長達3小時的專訪並於昨天發布部分內容，普廷指出，俄羅斯在進攻打擊系統上遙遙領先美國，但俄羅斯未具挑起戰爭的「意圖」，俄國研發的武器系統僅是為了保持其在全球的「戰略平衡」及「戰略穩定」，同時，普廷亦指出俄羅斯軍隊現代化這20年來已由6%增長到70%。

根據美國《軍事時報》（Military Times）報導，普廷先前接受俄國通訊社《塔斯社》的專訪，專訪中普廷指出，俄羅斯在未具挑起戰爭「意圖」（intention）的情況下，研發出獨特進攻武器，並指出該武器的研發僅是為了保持俄國在全球的「戰略平衡」以及「戰略穩定」，他說，「我們沒有要對抗任何人，我們是要創造出一個沒人想攻擊我們的條件」。

普廷指出，俄羅斯遙遙領先美國，已經打造出世界未見的進攻打擊系統，他所提到的「新高超音速進攻系統」，飛行速度較音速快27倍，去年已展開實際操作，他也指出俄羅斯軍隊現代化這20年來已由6%增長到70%，他說「現在是一個獨特的狀況」，俄國發展出這些武器系統後，使俄羅斯得以保持「戰略穩定」與「戰略平衡」。

《軍事時報》（Military Times）指出，普廷長達3小時的專訪被分為20個部分，並且將在未來幾週內發布，每一部分皆為一個獨立的議題。在已發布的內容中，普廷談到最近的政府改組、烏克蘭議題、現代科技的運用以及先前莫斯科爆發的大規模抗議活動